點睇啲支那人個名明明係蝗語拼音，但ig/fb名就改做英文拼音扮香港人？

大學有個同學，佢ig,fb,whatsapp名全部都係英文拼音全名（WONG ____ ____），連之前同佢一齊報名參加一個活動，佢係張報名表寫個全名都係英文拼音

所以就算之前同佢傾計，隱約聽到佢廣東話有輕微唔正，我都冇太大懷疑，以為只係佢講野個tone怪怪地

直到最近佢上莊，fb轉咗莊相，相入面佢全名係蝗語拼音（HUANG ___ ____）
成個畫面就好奇怪，張相大大隻字寫住（HUANG ___ ____）而下面個fb名就係（WONG ____ ____）

究竟係咩心態

佢仲肯用港式拼音咪算好

支那人用真係好柒 好心就去改名啦，咁樣穿哂煲真係。。。

我覺得佢地努力容入可以接受
不可原諒係果d黎香港又唔撚講廣東話的仆街蝗
以前做學校見好撚多

最怕有一日佢迫你轉用蝗語拼音咋

同意
肯融入香港文化我覺得係好事
好過有啲仆街係要你講返普通話轉頭去就佢地
on99

有咩問題

好柒，點解唔用返自己本名，咁樣係人都知你支那人扮香港人